**首爾藝術大學**（[諺文](../Page/諺文.md "wikilink")：**서울예술대학교**，[英文](../Page/英文.md "wikilink")：**Seoul
Institute of the
Arts**），創立於1962年，兩個校區分別位於[首爾特別市](../Page/首爾特別市.md "wikilink")[中區](../Page/中區_\(首爾\).md "wikilink")、[京畿道](../Page/京畿道.md "wikilink")[安山市](../Page/安山市.md "wikilink")[檀園區](../Page/檀園區.md "wikilink")，是一所綜合藝術大學。

## 簡介

首爾藝術大學前身是東朗柳致真先生於1962年成立的韓國戲劇研究所附設韓國戲劇學術研究院。
為培養優秀藝術家，首爾藝術大學標榜的「辦學理念」是：繼承發揚韓國民族藝術之魂和傳統藝術，並廣泛運用於當代，不斷探索和開拓藝術的未知領域，通過對世界性和主體性及獨創性的創作和專業教育的追求，培養出能夠開創嶄新的藝術世界的創造性人才，使他們懂得真正的美懂得真理，為國家和地球村的繁榮做貢獻。
學生人數為2799人，教授群（包含招聘講師）為112人。（*這是2008年的數據*）

## 沿革\[1\]

  - 1962年4月12日，韓國戲劇研究所竣工，附設電視劇中心劇場開館。
  - 1962年9月，附設韓國戲劇學術研究院成立，
  - 1962年10月15日，表演系、研究系設置（2年制）。
  - 1964年4月4日，廢止韓國戲劇學術研究院，設立2年制初級大學「首爾戲劇學校」。
  - 1973年12月，戲劇系、電影系、RadioTV系設置。
  - 1974年12月，新設應用美術系，舞蹈系。
  - 1976年12月，新設文藝創作系。
  - 1977年12月，增設2部:文藝創作系，應用美術系。
  - 1978年12月，學制改編為「首爾藝術専業大學」，戲劇系、電影系、廣播影像系、應用美術系、舞蹈系、文藝創作系設置。
  - 1980年12月，新增攝影系、韓國音樂系。
  - 1987年11月，專業分離：應用美術系分為視覺設計系和室內設計系，文藝創作系分為文藝創作系和編劇系，韓國音樂系分為韓國音樂系和實用音樂系。
  - 1998年6月，「首爾藝術専業大學」更名為「首爾藝術大學」。
  - 2002年3月，戲劇系、電影系、廣播影像系、室內設計系授業年限延長（3年制）。
  - 2002年4月，建校40週年。
  - 2007年3月，表演系設立。
  - 2008年3月，3年制變革，4年制學士學位專業深化課程開設。

## 學系\[2\]

  - 表演學院
      - 戲劇系
      - 表演系
      - 舞蹈系
  - 影像學院
      - 電影系
      - 廣播影像系
      - 數位藝術系
  - 音樂學院
      - 韓國音樂系
      - 實用音樂系

<!-- end list -->

  - 文藝學院
      - 文藝創作系
      - 編劇系
  - 設計學院
      - 攝影系
      - 視覺設計系
      - 室內設計系
  - 大眾傳播學院
      - 廣告創作系
      - 藝術經營系

## 著名校友

  - [劉在錫](../Page/劉在錫.md "wikilink")
  - [韓惠軫](../Page/韓惠軫.md "wikilink")
  - [全道嬿](../Page/全道嬿.md "wikilink")
  - [蔡琳](../Page/蔡琳.md "wikilink")
  - [韓恩廷](../Page/韓恩廷.md "wikilink")
  - [林志恩](../Page/林志恩.md "wikilink")
  - [孫藝珍](../Page/孫藝珍.md "wikilink")
  - [洪恩希](../Page/洪恩希.md "wikilink")
  - [安在旭](../Page/安在旭.md "wikilink")
  - [姜成妍](../Page/姜成妍.md "wikilink")
  - [姜惠貞](../Page/姜惠貞.md "wikilink")
  - [姜恩菲](../Page/姜恩菲.md "wikilink")
  - [李天熙](../Page/李天熙.md "wikilink")
  - [張鉉誠](../Page/張鉉誠.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [崔明吉](../Page/崔明吉.md "wikilink")
  - [尹東煥](../Page/尹東煥.md "wikilink")
  - [金材昱](../Page/金材昱.md "wikilink")
  - [金荷娜](../Page/金荷娜.md "wikilink")
  - [金惠玉](../Page/金惠玉.md "wikilink")
  - [金由美](../Page/金由美.md "wikilink")
  - [金正旭](../Page/金正旭.md "wikilink")
  - [金正賢](../Page/金正賢.md "wikilink")
  - [金秀路](../Page/金秀路.md "wikilink")
  - [金旻鍾](../Page/金旻鍾.md "wikilink")
  - [鄭裕美](../Page/鄭裕美.md "wikilink")
  - [鄭有智](../Page/鄭有智.md "wikilink")
  - [金永勳](../Page/金永勳.md "wikilink")
  - [金民教](../Page/金民教.md "wikilink")
  - [金範洙](../Page/金範洙.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [李在元](../Page/李載沅.md "wikilink")
  - [李鐘赫](../Page/李鐘赫.md "wikilink")
  - [李必模](../Page/李必模.md "wikilink")
  - [銀赫](../Page/銀赫.md "wikilink")
  - [宋昌義](../Page/宋昌義.md "wikilink")
  - [李東健](../Page/李東健.md "wikilink")
  - [徐智石](../Page/徐智石.md "wikilink")
  - [樸彩京](../Page/樸彩京.md "wikilink")
  - [蔡妍](../Page/蔡妍.md "wikilink")
  - [朴恩惠](../Page/朴恩惠.md "wikilink")
  - [曹政奭](../Page/曹政奭.md "wikilink")
  - [朴建炯](../Page/朴建炯.md "wikilink")
  - [陳泰賢](../Page/陳泰賢.md "wikilink")（[Dickpunks](../Page/Dickpunks.md "wikilink")）
  - [金在興](../Page/金在興.md "wikilink")（[Dickpunks](../Page/Dickpunks.md "wikilink")）
  - [金賢宇](../Page/金賢宇.md "wikilink")（[Dickpunks](../Page/Dickpunks.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - [鄭宇](../Page/鄭宇.md "wikilink")
  - [真理翰](../Page/真理翰.md "wikilink")
  - [柳娥羅](../Page/柳娥羅.md "wikilink")
  - [劉東根](../Page/劉東根.md "wikilink")
  - [朴敘俊](../Page/朴敘俊.md "wikilink")
  - [鄭在詠](../Page/鄭在詠.md "wikilink")
  - [李準基](../Page/李準基.md "wikilink")
  - [姜恩卓](../Page/姜恩卓.md "wikilink")
  - [芮智媛](../Page/芮智媛.md "wikilink")
  - [安率濱](../Page/率濱.md "wikilink")[LABOUM](../Page/LABOUM.md "wikilink")
  - [張圭悧](../Page/張圭悧.md "wikilink")（[偶像學校和](../Page/偶像學校.md "wikilink")[fromis
    9成員之一](../Page/fromis_9.md "wikilink")）
  - [金瑟琪](../Page/金瑟琪.md "wikilink")
  - [顯祐](../Page/顯祐.md "wikilink")
  - [許秀娟](../Page/許秀娟.md "wikilink") [DIA](../Page/DIA.md "wikilink")

## 參考資料

## 參考來源

  - <http://www.seoularts.ac.kr/>
  - <http://www.seoularts.ac.kr/mbs/cn/>

[Category:韓國私立大學](../Category/韓國私立大學.md "wikilink")
[Category:京畿道大學](../Category/京畿道大學.md "wikilink")
[Category:藝術大學](../Category/藝術大學.md "wikilink")
[Category:1962年創建的教育機構](../Category/1962年創建的教育機構.md "wikilink")

1.
2.